TODO: hacer test para esto, para practicarlos mas

TODO: ver mas sobre las relaciones de eloquent, para entender mejor sobre el following y followers

TODO: actualizar followers apenas se sigue y desigue

TODO: migraciones cabilla(usuarios q sigan otros usuarios y asi)

php artisan make:auth para crear un login y register 

recordatorio de que los modelos son otra tabla en la db, y un objeto del modelo, es una fila

RECORDATORIO DE LLAMAR EL SEEDER EN DATABASE SEEDER SINOO NO HACE NI MIERDA


laravel recomienda seguir una convencion de nombre para los controladores

https://laravel.com/docs/5.8/controllers#resource-controllers muy buena mirar

$user->push(); desde tinker, para poder hacer cosas como $user->profile->url = 'google.com';

index() It's the way to say to the Laravel Migration to add indices to that column, in order to get faster results when searching through that particular column.

php artisan storage:link para poder acceder al storage, crear un acceso directo

composer require intervention/image para importar una libreria de manipulacion de imagenes

php artisan make:policy ProfilePolicy -m Profile para crear politicas y asociarlo a un modelo

laravel trae axios, genial


para relaciones muchos a muchos:

usar tablas pivotes:

 php artisan make:migration creates_profile_user_pivot_table --create profile_user

 convencion para crearlas: 
 
 1-orden alfabetico (en este caso, primero profile despues user)

 2-user pisos

 3-uhh el comando
 
ya


https://laravel.com/docs/5.7/eloquent-relationships info de toggle


 php artisan telescope:clear para limpiar las consultas q muestra telescope


 php artisan make:mail NewUserWelcomeMail -m emails.welcome-email para crear correos, laravel viene listo para usar mailtrap

 NewUserWelcomeMail: nombre mail

 -m: markdonw

 emails.welcome-email: donde y como se llamara la vista mail


heroku pg:credentials:url para ver las credenciales de heroku


git config core.ignorecase false <- para la pajues de q git le pare a lo q cambie de nombre case sentitive
